* กบฏมุสลิม "อาบู เซยาฟ" อ้างผลงานจับตัวประกันในมาเลเซีย

* กบฏมุสลิม "อาบู เซยาฟ" อ้างผลงานจับตัวประกันในมาเลเซีย

ซัมบวนกา,ฟิลิปปินส์ - กบฏมุสลิม "อาบู เซยาฟ" อ้างผลงานจับตัวนักท่องเที่ยวต่างชาติในมาเลเซีย 
กดดันให้สหรัฐปล่อยตัวผู้ก่อการร้ายชื่อดัง ขณะที่มาเลเซียสอบปากคำพนักงานรีสอร์ท 
5 คน 

นายอาบู อาหมัด โฆษกกองกำลังอาบู เซยาฟ กลุ่มกบฏมุสลิมแบ่งแยกดินแดนทางภาคใต้ของฟิลิปปินส์ 
แถลงเมื่อวานนี้ (25 เม.ย.) ยอมรับว่า กองกำลังอาบู เซยาฟ อยู่เบื้องหลังการลักพาตัวนักท่องเที่ยวต่างชาติ 
และชาวมาเลเซียรวม 21 คน เมื่อค่ำวันอาทิตย์ (23 เม.ย.) ที่ผ่านมา 

ทั้งนี้ โจรสวมหน้ากาก 6 คน ใช้อาวุธสงครามหนัก บุกขึ้นเกาะสิปาดัน ซึ่งเป็นแหล่งดำน้ำชื่อดัง 
นอกชายฝั่งรัฐซาบาห์ ประเทศมาเลเซีย พร้อมจับตัวประกัน ซึ่งรวมถึงนักท่องเที่ยวต่างชาติ 
10 คน เป็นชาวเยอรมัน 3 คน ฝรั่งเศส 2 คน แอฟริกาใต้ 2 คน ฟินแลนด์ 2 คน เลบานอน 
1 คน ฟิลิปปินส์ 2 คน ขณะที่มีนักท่องเที่ยวชาวอเมริกัน 2 คน หลบหนีออกมาได้ 

โฆษกกองกำลังอาบู เซยาฟ ไม่ยอมเปิดเผยที่ซ่อนตัวประกัน พร้อมย้ำข้อเรียกร้องที่เคยตั้งไว้ก่อนหน้านี้ 
คือ ต้องการให้รัฐบาลสหรัฐ ปล่อยตัวนักโทษชาวมุสลิม 3 คน รวมถึงนายรัมซี ยูเซฟ 
ผู้อยู่เบื้องหลังการวางระเบิดตึกเวิลด์เทรด เซนเตอร์ ในนิวยอร์ก เมื่อปี 2536 


ก่อนหน้านี้ กลุ่มกบฏอาบู เซยาฟ ได้จับตัวประกันชาวฟิลิปปินส์ 27 คน เมื่อปลายเดือนมี.ค. 
บนเกาะบาสิลัน ประเทศฟิลิปปินส์ พร้อมเผยข้อเรียกร้องดังกล่าว และเมื่อสัปดาห์ที่แล้ว 
กบฏมุสลิมกลุ่มนี้ อ้างว่า ได้ตัดหัวตัวประกันแล้ว 2 คน เนื่องจากรัฐบาลปฏิเสธจะรับฟังข้อเรียกร้องของพวกเขา 


พลโทดิโอเมดิโอ วิลานูวา ผู้บัญชาการกองทัพภาคใต้ของฟิลิปปินส์ ยังไม่ยืนยันว่า 
กลุ่มกบฏอาบู เซยาฟ อยู่เบื้องหลังการก่อเหตุอุกอาจในมาเลเซีย โดยระบุว่า กบฏมุสลิมกลุ่มนี้ 
มักจะอ้างผลงานที่ไม่เป็นจริงอยู่บ่อยครั้ง พร้อมกันนั้น พลโทวิลานูวา กล่าวว่า 
ตัวประกันอาจจะยังคงอยู่ในน่านน้ำมาเลเซีย 

อย่างไรก็ดี นายนาฟีร์ ซาการัน รัฐมนตรีประจำสำนักนายกรัฐมนตรีมาเลเซีย เชื่อว่า 
กลุ่มโจรลักพาตัวนักท่องเที่ยว ได้อยู่ในน่านน้ำของฟิลิปปินส์แล้ว ซึ่งทางการกำลังร่วมมือกับฟิลิปปินส์ 
ในการตามล่าตัวกลุ่มโจรกลุ่มนี้ 

ขณะเดียวกัน สารวัตรตำรวจมามัต ตาลิบ จากรัฐซาบาห์ เผยว่า ทางการได้ควบคุมคน 5 
คน เพื่อสอบปากคำในเหตุการณ์จับตัวนักท่องเที่ยวต่างชาติเป็นตัวประกัน ขณะที่แหล่งข่าวในกรมตำรวจ 
ระบุว่า ผู้ถูกควบคุมตัวทั้ง 5 คน เป็นพนักงานรีสอร์ทบนเกาะสิปาดัน 

ด้านพี่สาวของตัวประกันชาวฟิลิปปินส์เผยว่า บรรดาเจ้าของสถานตากอากาศบนเกาะสิปาดันได้ปลอบใจเธอว่าไม่ต้องวิตก 
เพราะพวกเขาได้ติดต่อกับผู้ลักพาตัว และกำลังเจรจาให้มีการปล่อยตัวประกัน ในเวลาต่อมาพวกนี้ได้โทรศัพท์หาเธอ 
และแจ้งว่าผู้ลักพา พร้อมปล่อยตัวประกัน หากได้รับเงินค่าไถ่ 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
